大陸建築工人個個身懷絕技，能徒手折鋼根

泥膠黎咋傻仔

姐係證明啲樓唔穩陣

其實唔難

拎道具拍片

唔用鋼根用返個工人ok？睇落個工人安全d

你搵個地盤試吓

生樁

求其一個連登仔都得

勁

同啲客sell樓
講你棟樓啲鋼筋可以徒手扭到

印度佬都無咁勁
支共又贏

大陸有咩真

鋼筋問題

証明強國工人訓練有素
解放軍更加刀槍不入

咁你咪好L醒
真係唔識架wor

支鋼筋咁掂
應該要全支那建築都用佢啦
支那人既驕傲

最粗咪16鐵 真心 札鐵佬十個有九個都屈到鐵 easy as fuck

果然連登仔最勁

請睇精武門鬼佬show off 段

連登仔個個都係武林高手

用道具扮屈鐵者片呃觀眾 = 假
真心拎支鐵黎屈點知係條鐵係假貨 = 假

結論: 強國日常

聽旁邊嗰條友講啲野，好明顯係玩緊條傻仔啦，你睇條友仲真係覺得自己好勁嘅笑容，就知佢係真係on9架啦

果支明顯係強國正常用黎起樓嘅鋼筋
唔係解釋唔到支那D樓點解咁易冧

哇呢啲人才要拎去中印邊境為國家力喎

所以咪冧樓

弱撚智

徒手？

你屈下黎睇 t16 fy=500n/mm3 唔用工具屈到佢咁
我公司開3000一工比你都得啦

唔軟嘅話點樣紮鐵

第一段嗰條一定唔係鋼筋啦，軟成咁，應該係啲比較粗嘅電線黎啫

用念都得

Y12鐵唔難

基本slab睇loading schedule 若果唔使食太多加
有10同12既 係密少少

25-40 基本for beam

呢d 8090年代笑話點解可以係大陸歷久不衰

連登仔咁勁一定可以單拖由香港一路殺到中南海

即係徒手可以拆走成棟大廈

屈到Y40就話你勁

豆腐渣唔意外

咩slab 用到32
拎兩單ref job 出黎俾大家開下眼界

不過條片就明顯假
條友都無用力

唔怪得打生椿咁出名
原來個人仲穩陣過鋼根

打生樁

咩slab用32

同問

屈唔到個個就係你

月台cantilever slab係32 to 40 connected with coupler

32 你不如話用工字

好似紅磡咁

不要說大陸，試著說中国
香港人的大陸是新界，邊界連接的地方叫中国

可能只是鋁?

樓可能係少D用到咁大
Civil job 好常見
仲要放好多層

片果種幼鐵 好多時都會手屈個曲
不過一定唔會係第一個人咁
佢果條唔知咩鳩黎

t10 t12徙手真係冇問題
t16 如果有返一定長度 搵啲支點 都實拗到

利申 札鐵佬

一個做大樓Slab 一個做基建Slab 都唔知拗乜春

利伸: 瘦仔 徒手屈T10

證明唔係落唔足料﹐而係啲料本身就唔得

哦媽誒娃，摸柯癬嗲依淥

嘩屌你唔講真係唔知

你肯定未落過地盤

氣硬功嘛，大陸做地盤入職要求嚟架

連登仔知唔知咩叫札鐵，彎唔到點札，又唔係最粗個啲

連登仔其實唔難

利申：結構工程師

做test 夠晒快 唔洗等public lab

成班on9

係真架！大陸真係攞咁軟嘅鋼筋起大廈！

真係有硬度嘅頭尾會好難屈，因為施力點太近末端，可以屈成圈圈就一定假

連登仔一手可以拎起一碼50鐵是常識吧

搵支點 不如話用扎鐵機

喺樓面唔係下下有機係度

我知 上面冇 通常你都係下面開好料 吊上去啦
你y10呢d差幾條就話自己搵個窿仔屈
啱啱條友講到好似徒手咁 做扎鐵浪費曬啦 不如去打拳

連登仔一隻手指都打爆條鋼筋

如果屈到就真係勁
不過好懷疑品質

我諗果個巴打其實都係講緊我講嘅野
不過佢講得招積啲 大家誤會咗佢

豆腐渣工程

身懷絕症

出現了

t.l 屈曲咪要好重
Civil 未接觸過

支那人拎去做建築物料啦

起樓出名快，冧得快

真實材料黎架

徒手可以屈幾個圈
咁D判頭唔駛買屈鐵機啦,比多D錢請你去徒手屈咪得囉

Y40

雖然條片係玩膠
不過16鐵不嬲可以徒手屈，唔好講到冇可能咁

唔明咁多負皮做咩

痴線佢哋真係用呢d咁撚軟既鋼筋起樓架咋
不過講真其實呢d拗到既鋼筋起兩三層樓其實ok
落多幾條加埋水泥既話其實都夠力
只要無地震就得

當然啦，支那既話就窄窄地喇

Y 16係high yield wo
點屈
平時都要用機屈90度

中國人個個骨骼精奇

睇少啲呢啲大陸傻閪片啦清

義和團2.0

講個笑話
大陸鋼根

唔怪得要打生樁啦以前啲樓

邊位連燈仔黎

見過條y12畀個紮鐵師傅用小腿借一借力 屈做個7字

唔只以前
依家都係

北韓人可以
之前見過條片係北韓特種部隊咁玩

落多啲果part 已經錯啦
點會咁揼本

仲好撚多人以為智者降臨

哇,我做過地盤,D鋼筋硬到要用機先屈到,估唔到大陸人咁勁係徒手屈鐵
頂,大陸地盤工人勁到咁,統治地球真係不是夢

大陸點會做假

工人係話比大家知鋼根質量有幾高

y12好撚易

yip rune
1 小時前
豆腐也可造出鋼筋 長知識了

其實係抗地震設計
唔係你以為軟身鐵真係咁易整？

屌你打到差啲讀唔到

證明啲鋼筋係流料

我都明明記得之前睇建造業議會水人入行啲片
「個老豆笑個仔咁瘦，邊有力屈鐵
個仔笑返個老豆，而家用機架啦，你估仲係舊時一支支屈咩」
然後連登仔又同我講係屈唔到嘅
到底信邊個好

唔怪得知支那咁多危樓
鋼根都偷工減料

死左?

留名等睇星期一樓上啲巴打屈黎睇睇

我地紮鐵既
香港果d頭尾巴鐵都係賣比爛鐵廠比佢地碌返一條原裝賣比大陸

軟咪算係咁囉
鐵最怕就係脆
脆就好易斷

+1

我話樓上成班都唔係紮鐵
屈個單頭曲5分以下都可以唔用機屈
搵個位撬就得
3 4 分鐵用膝頭屈個7字都係經常既事
但條片咁樣係無可能打個圈
得果個一定唔係紮鐵佬
係鍵盤紮鐵佬

其實唔難又出現了

omae wa mou shindeiru

其實係大家對徒手既定義唔同姐
你貼條咁既片出黎 再講其實唔難
d人咪以為要好似條片咁屈
搵個位橇呢d 難度低咁多

真係起樓用嘅鋼筋嚟㗎 傻瓜

人才濟濟

厉害了我的国

大陸鋼根
make in chi na 係咁咖啦

相傳這個方法是由魯班首度提出的，當人們在一處地方動土時，便會破壞該處風水，且會觸怒該處的冤魂，以致在建造期間時常發生意外，因此便出現了「打生樁」，把活人生葬在工地上用作鎮邪，以減少出現的意外。現時考古發現最早的打生樁見於河南鄭州東趙二里頭文化的古城遺址，當中有三座堆疊起來的古城，中間一層的地基發現用作奠基的嬰兒遺骸[1]。可見打生樁習俗遠早於魯班所處的春秋時代。

在古時，相傳在建橋前，先要活捉一對童男童女，把男童活埋在橋頭的橋墩內，而女童則生葬在橋尾的橋墩中，當橋建成後，他們就會成為了該橋的守護神。

朝鮮半島的高麗時代忠惠王在位期間，首都開城曾有傳聞指忠惠王欲取民間小兒數十名埋在新宮殿的地基之下，一時間開城人心惶惶，抱兒逃竄，治安混亂。

香港資深傳媒人韋基舜表示，廣州海珠橋當年動工時亦出現打生樁的傳說。

隨着時代的進步，建築界也改用活雞，或以雞血灑在建築地盤四角取代來進行儀式

咁恐怖

Y16其實真心唔難..

邊個仲想上去買樓

番名睇徒手屈Y24

No y24

8 10 16 20 25 32 40 50

泥根

因為呢個國家幾十年都冇進步過

所以嗰啲唔撚識嘅以為我鳩噏我都廢撚事理

你係咪讀完structure 以為自己好勁又未出過site嗰啲垃圾n展狗？

好勁
大陸啲樓你住埋我個份

塞豆窿

冇錯

多快好省

要整灣枝鐵就好多人做到
但好似條友咁玩泥膠就

但好似條片咁屈法點做到呀。。

你都係唔識 四分呢？
y12都唔識
仲有r6 r 8 以前個年代常用
不過依加通常用來包原裝同做佛沙蝦so
r6應該可以屈到條片咁

你話屈到轉幾個圈咁緊係唔得啦

人黎，比支德國制既佢

咪就係囉
牆身留鐵阻路既就咁拗開,又或者插支水喉通又係一拗就得
上面又話32 40做slab少見,擺到明冇做過civil job
有時唔識真係唔好走出黎認叻

徒手咪捉實兩邊/捉實一邊,另一邊撐起/插窿搵個支點咁拗囉邊
即係唔用機咁解
第一個係冇可能做到
但第二個拗法用手係做到(心口應該唔得)

連登地盤佬拋書包時間

屈到佢係個手個繞圈Y10都唔得啦